# 7. 状態異常付与確率補正

![](../merge/Buff-AbnormalProbabilityDown.png) ![](../merge/Debuff-AbnormalProbabilityUp.png)

<WIP />

**`AbnormalAdditionalProbability`。**あらゆる状態異常を受ける確率が変化する。

## 計算方法

$$
対象の状態異常確率 = 状態異常確率 - 対象の状態異常抵抗率
$$

状態異常抵抗率が正の場合、状態異常確率が低下する。

## 持続時間

対象自体の行動回数が基準となる。他の状態とは別々に時間がカウントされる。

## 重ねがけ

複数の状態異常抵抗率が独立して存在し、効果量は加算される。

## 量と数値の関係

状態異常抵抗率は通常、スキルレベルが増加しても増加しない。
